等我解釋下點解藍絲係無權反對抗爭

藍絲無權反對抗爭運動

等我講理論上係點解，係有三個層次

第一個層次：抗爭者係為全體香港人爭取民主
我地爭取民主係爭取埋比藍絲
民主唔係一個具體既利益
而係一種保障所有利益既利益
使得所有持份者都可以發出自己既聲音
當然包括咗藍絲
有真普選之後佢地一樣可以發出自己既聲音
而且佢地既聲音同所有人一樣
都受到多一重既保障

如果抗爭都為藍絲好
有真普選後呢d藍絲都會投票
但藍絲此刻不但唔出力
仲要不能忍受追求偉大目標既小小代價
坐享其成之餘仲要反動(反革命)
道德上咁樣係可恥既

第二個層次：有民主前你無法選擇不要民主
有民主之後你可以選擇唔要民主
有票唔投就係
因為你選擇唔要你並唔會影響別人去要
但有民主之前你無辦法咁樣選擇
另一方面，如果無民主，而人地爭取民主
你阻止人，你就影響到人地既權利
呢樣係唔岩

但係大部分藍絲唔會極端到反民主
佢地唔會攻擊你爭取既目標
因為佢地都覺得民主係好野
事實上大部分淺色d既藍絲
三十年前六四全球華人大遊行都有出黎
之不過呢班人成長於港英創造既政治的溫室
佢地理解唔到政治既殘酷性
佢地只會攻擊你爭取民主既手段
攻擊你既暴力
呢個時候就要第三層次：

第三個層次：合法性歸於抗爭者，不歸於港共政權
人非生而為奴，非生而被統治
人生而自由，此乃不言而喻之理
現代國家(national state)有別於古代國家
在於現在國家統治既合法性來自人民既同意
即係西方思想傳統所謂「合法性」(legitimacy)
或者中國傳統所謂「天命」
一旦政權失去人民既同意
政權施權力於人民就係不合法
唯有香港情況特殊
學老蕭講，如果無共產黨騎喺上面
一宣布成立臨時政府，要求公務員效忠
港共一夜之間已經倒咗台

如今無數民調和官方承認既區選
都顯示合法性在抗爭者，不在政權
雖然我要聲明我係反對暴力既
但理論上抗爭者有合法性使用暴力
正如如果有人民既同意
政權可以根據人民同意既方法(法律)使用暴力
判監，使用催淚彈警棍等等
只不過同一般政權唔一樣
呢個合法性唔係賦予某個大台或組織
而係由所有抗爭者共享
換句話說
我地係無大台既真正既香港政府

但合法性並非意味著抗爭者可以為所欲為
抗爭者要為一樣野負責
就係香港人
民意係一定要顧
佢係我地一切道德正當性既終極來源
一日有大多數香港人既支持
抗爭都有理由繼續落去
直到得到民主既一刻

天佑我城！

含撚啦泛民打手！
［最後通牒］警告泛民重回正軌 否則勇武將會全面退場攬炒

推一推，大家一定要戴口罩

勿忘721

勿忘831

勿忘101

勿忘初心，五大訴求

無腦嘅藍屍只會話你阻住佢食豬糧

就係要駁點解唔係唔岩，雖然憑藍絲個腦都未必理解得到